【回到未來．沈旭暉 020】民調下注的悲劇：蔣介石下注「杜威總統」之後......

下錯注又點
杜魯門最尾打韓戰，夠諗住毛澤東唔會出手

件事唔怪得哂阿杜 蔣介石輸得太快 快到美國都趕唔切

阿杜當時唔滿意都好 佢會估阿蔣可以守到落去 好似8年抗戰咁 至少有半壁江山

光頭同KMT廢撚到可以用奇蹟嚟形容

國民黨支持Biden 2020

呀祖 一路好走

本來係東北已經打番班土匪轉頭
硬生生又要停戰比佢地回氣
最後仲唔比援助
土匪就日日比蘇聯回血 又拎晒關東軍D軍備
內部又一堆共諜
精銳/德式裝備師又係抗日打死晒
如果美國一早似韓戰咁快速幫手
最少守到長江以南

睇咗

你食咗gphone佢哋

係 佢地知衰先咁快出手

我唔係生活果個時代 但蔣介石係五強之一 人地以為佢8年都守得住 應該估佢好擅長防守 再加上佢打贏過毛 連佢本人都以為自己贏硬 所以係佢反臉先

阿杜咁叫住阿蔣 令孫立人功敗垂成 做成中國七十年災難 但同時阿杜真係以為阿毛玩撚完 佢想平衡勢力先咁

不過阿杜都係傻仔黎架啦 二戰打贏係美國 但戰果送哂比蘇聯

佢當老蔣枝軍隊識chok金手指咩
俾日本人打左咁多年得番幾滴血
明知共狗有蘇聯撐腰坐大
人地打到興起又叫停
唔死都俾佢搞死
況且我覺得佢當時始終想老蔣收皮
呢樣冇得抵賴

一場悲劇，咁就幾十年

KMT會輸係好多因素疊加落去，例如為咗籌旗俾國軍去抗日搞到惡性通漲得罪中上階層、為咗補充國軍軍人而非人道咁拉夫捉壯丁，加埋老毛一流嘅統戰俾到美好願景班工農階層。
最後國軍要士氣冇士氣、要錢冇錢，內部多咗勁多變節間諜（連部分國軍高層仔女都係共諜）

只可以話日本仔幫咗共產黨太多

1947年228 返校有提過 蔣都係暴政 佢唔仆街其實都無乜天理

佢最後都係孫立人救左佢一命 無孫連台灣都比中共食埋

中國改朝換代次次都係一個無賴換另一個無賴

佢都係想提醒我地唔好落哂一注啫，始終我地大部分人都冇選投。最緊要都係hedge 返啫。
唔通敗登當選我地就放棄哂咩
Btw: 敗登必勝